\section*{Kokkuvõte}\label{sec:kokkuvote}
\addcontentsline{toc}{section}{Kokkuvõte}

Töös tutvustati Eesti Töötukassa infosüsteemi EMPIS ja kirjeldati,
kuidas süsteem on aastast 2009 järjest suuremaks kasvanud.
Seejärel toodi välja Nortali osa infosüsteemi arendamises ja
selgitati, kuidas alates aastast 2018 on viidud funktsionaalsust üle väiksemateks mooduliteks.
Kuna moodulid suhtlevad üksteisega üle teenuste,
siis osadeks tükeldamine on suurendanud nendevahelist andmevahetust üle võrgu ning vajadust seda testida.
Seejärel kirjeldati rakenduste integratsioonitestimise metoodikat, teenuste testimisel kasutatavaid tehnoloogiaid,
nendega esinevaid probleeme ja kuidas testimisrakendusega teenust testida.

Teiseks koostati nimekiri nõuetest,
mis on projektis vajalikud integratsioontestimise jaoks,
ning näidati kahte avalikku ja kahte projektisisest vahendit,
mida praegu teenuste testimiseks kasutatakse, kuid mis ei kata täielikult eelnevalt kirjeldatud nõudeid.

Kolmandaks kirjeldati töö raames loodud veebirakendust,
mille eesmärk on lihtsustada teenuste manuaaltestimist, täites projektis teenuste testimiseks kirjeldatud nõudeid,
ning samal ajal pakkuda mugavamat ja kiiremat kasutuskogemust võrreldes varasemate vahenditega.
Loodud veebirakendus koosneb kasutajaliidesest ja serveripoolsest osast.
Töös kirjeldati funktsionaalsust, mida kasutajaliides ja server pakuvad
ning kuidas need on teiste töötukassa rakendustega testkeskkonnas liidestatud.
Seejärel näidati rakenduse arhitektuuri ehk tehnoloogiaid, mida kasutajaliides
ja server kasutavad ning kuidas on need üles ehitatud.
Samuti toodi välja, kuidas rakendus on testkeskkonnas majutatud.

Valminud veebirakendust tutvustati arendajatele ja testijatele ning paluti kolme nädala jooksul tagasisidet anda.
Kasutajad tõid tagasisides välja, et rakenduse kuva oli suures osas neile juba tuttav,
sest see taaskasutab kasutajaliideses samu komponente, mis teisedki töötukassa rakendused.
Kasutajatele meeldis, et testimisrakenduse kasutamine on isikupõhine, seega see ei sega kellegi teise tööd
ning rakendus logib oma tegevused tsentraalsesse logimisrakendusse Graylog.
Ettepanekutena toodi välja funktsionaalsuse soove, mis muudaksid rakenduse kasutamise veelgi mugavamaks.
Lisaks rakenduse katsetamisele prooviti seda kahe arenduse testimisel, kus oli näha, et uuest rakendusest oli kasu,
kuid tulevikus on vaja seda töökindlamaks teha.
